湯家驊: 黎智英案或成馬道立「封山」之作

2020-12-28 07:07

現時終審法院除了首席法官馬道立，只有三位常任法官，包括候任終院首席法官張舉能，以及李義和霍兆剛；另有四位本法非常任法官，包括包致金、陳兆愷、鄧國楨和司徒敬。根據《終審法院條例》，若果有關保釋上訴涉及重大法律原則，上訴許可聆訊需要有三名法官審理；若上訴許可獲批，正式審訊需要有五名法官審理。由於《國安法》規定國安法官不能任命海外非常任法官，林鄭需要在現時七名本地常任及非常任法官中作出任命，可選擇的範圍非常小。而首席法官馬道立更會在一月十日退休。資深大律師兼行會成員湯家驊估計，雖然馬道立即將退休，但上訴許可在十二月三十一日決定，由於案件緊急，一旦上訴許可獲批，估計終院會即時處理案件，馬道立仍可趕得及處理這宗個案。因此，黎智英這宗涉及國安法的保釋上訴，可能成為馬道立的「封山」之作。

原文刊於《星島日報》「大棋盤」

幫香港法治封閪？

紅毛泥封佢屎眼就有份

幾個終審大法官審保釋

衰十一案或成湯家驊立「轉藍」之作

咪又係北京話事。

點解樓上班友未判就要屌定先呢
湯家驊其實擺明係要比壓力馬道立
比着你係馬道立臨退休唔撚留喺香港去外國
你會俾面黎智英定係俾面中聯辦

唔記得蒙面法有份判咗港共贏？

屌係喎

不過提提大家《禁止蒙面規例》第5條「警員有權要求身處公眾地方人士除去蒙面物品」維持失效

講咗保釋冇上訴，等你釋法算。還掂大陸法，大陸囉！

開山之作：紙盒藏屍案
收山之作：十一案

笑左